北韓中朝邊境埋地雷防武肺

節錄

北韓中朝邊境埋地雷防武肺

■北韓工人戴上口罩防疫，當局未有公佈疫情數字。

武漢肺炎疫情在全球持續擴散，與中國接壤的北韓因醫療基建落後，擔心一旦爆發疫情，衞生系統無力招架。南韓情報機構稱，北韓已封鎖邊境，甚至在中朝邊境地帶埋設地雷，目的是防範疫情。

恐疫流入 拒收外國物資

韓國國家情報院當地時間前日發表報告，北韓於2月27日的勞動黨政治部會議文件指，一旦疫情流入北韓將大難臨頭，「死30萬還是50萬人誰都不知」，因當地防疫手段為零。

報告又指，北韓在物資和技術均缺乏應對疫情的手段，也對疫情滿懷恐懼，規定可對防疫不力的幹部處以死刑。。。。。。。。。

國情院稱，為防止疫情流入，北韓不接受他國包括南韓在內的物資。北韓據報有5,368宗疑似病例，其中8宗是外國人，截至10月22日，已為超過一萬名民眾進行病毒測試，至今當地仍宣稱是零確診。

。。。。。。。。。。，北韓把武漢肺炎確診患者關在中國邊境附近的難民營「等死」，只提供少量的食物與藥物，那些患者能否活下去，全靠家人有沒有送食物與藥物到難民營。彼得斯表示，他收到的消息是很多人不是因為武漢肺炎病死，而是餓死。

韓聯社

最有效嘅防疫措施

好似大長今瘟疫個段

他收到的消息是很多人不是因為武漢肺炎病死，而是餓死

宜家用幾星期埋地雷，之後用幾十年清地雷

唔清啦，脫北下場都係死